## Работа с проектом

**Настройка проекта**

Для того чтобы проект корректно открылся, необходимо открывать файлик `pom.xml`

Мавен должен выгрузить все необходимые зависимости. В файлике `pom.xml` недолжно быть никаких ошибок!

После необходимо положить новый файл `chromedriver` в дирректорию `src/main/drivers`
(скачать его можно [здесь](https://chromedriver.chromium.org/))

>На данный момент тест запускается без драйвера, в mozzila. Будет поправленно в следующих версиях

**Запуск проекта**

Запускать проект необходимо из класса Run `(src\main\java\behavior\TestRunner)`

**Архитекутра проекта**

`src/main/java/behavior` - поведение проекта. Здесь храним: 

   1) _В дирректории `Pages` Храним элементы со страницы (xpath) и какие-либо специфичные методы обработки элементов_
   
   2) _В дирректории `Steps` Храним Шаги теста_  
   
   3) _`TestRunner` - класс с настройкой запуска тестов_
    
Сами тесты лежат в дирректории `src/features`.
Тесты необходимо разделять по сайту (каждый сайт в своей дирректории),


## Порядок написания теста

При написании теста можно пользоваться таким порядком действий:

 1) Составляем сценарий на русском в `src/features`. Создаем файлик с расщирением .feature и заполняем шапку:
        
        #language: ru
        @all
        Функционал: Название функционала

         @метка_сценария
         Структура сценария: Название сценария
          Пусть пользователь открыл страницу "<site>"
          ....
          Примеры:
            | site                 |
            | https://site.name.ru |
            
 2) После того как сценрий составлен, необходимо определить `steps` и `pages` методы
  - `Page`: 
  
    В дирректори `src/main/java/behavior/pages` необходимо создать класс сайта (если такого еще нет) и прописать все необходимы xpath.
    Напр:
    
         /**
         * Описание элемента
         */
        public SelenideElement firstElement = $(byXpath("//div]"));
    
    или для коллекции: 
 
         /**
         * Описание коллекции элементов
         */
         public ElementsCollection firstElements = $$(byXpath("//div]"));
         
  - `Steps`:
  В дирректории `src/main/java/behavior/steps` необходимо создать класс сайта (если такого нет)
  Далее необходимо провести импорт всех степов из созданного файла в `src/features`.
  Для этого необходимо нажать сочетание клавиш `alt+enter` на подсвечивающемся степе и в контекстном меню выбрать необходимый класс page
  После того, как все степы импортируются, в классе появятся степы в виде:
  
             @И("^тестовый степ$")
                  public void тестовыйСтеп() {
               }
               
   Для корректной работы необходимо переименовать функцию на латиницу
   
                 @И("^тестовый степ$")
                     public void testStep() {
                     }
   И дописать необходимый функционал. Для того чтобы подтянуть все элементы, необходимо создать экземпляр класса Page
            
    TestPage testPage = new TestPage();
    
## База знаний

[Исчерпывающее руководство по xpath](https://soltau.ru/index.php/themes/dev/item/413)

[Неплохой видеоурок по регулярным выражениям](https://youtu.be/_pLpx6btq6U)

[Руководство по Cucumber](https://habr.com/ru/post/332754/)
 
